美參院推紀念李文亮議案

美參院推紀念李文亮議案

有份提出議案的梅南德茲在聲明中形容李文亮（圓圖）是英雄。

去年底率先揭發武漢肺炎疫情的武漢市中心醫院眼科醫生李文亮上周病逝，美國國會參議院周二推跨黨派議案紀念李文亮，同時呼籲中共提高透明度，不應向中國人民和全世界隱瞞疫情。參議院亦為台灣發聲，呼籲中國與國際加強合作，勿將台灣排除在世界衞生組織（WHO）之外。

相關新聞：良田村病人 妻母無隔離

籲華勿將台排除WHO外

議案由參議院外交委員會首席民主黨成員梅南德茲（Bob Menendez）、委員會亞太小組主席兼共和黨參議員加德納（Cory Gardner）、亞太小組首席民主黨成員馬基（Ed Markey）、參議院軍事委員會成員兼共和黨參議員柯頓（Tom Cotton）共同提出。梅南德茲說：「這是相當駭人，但同時具有戲劇性的例子，告訴我們限制資訊，哪怕是壓制最單純的言論、也就是有關疾病的警告，對習主席來說都更為重要。」

梅南德茲在聲明中以「英雄」形容李文亮，稱他敢於公開疫情實際情況是英勇無畏。加德納在聲明中指：「李文亮醫生試圖就武漢肺炎病毒向全世界發出警告，但中共加以阻撓，現在病毒奪走了李醫生的性命，也奪走了比2003年沙士爆發時更多的人命。我們必須確保這種傳染性和致命性的病毒能被控制，這意味決不能允許中共繼續向國內人民以至全世界，隱瞞武漢冠狀病毒的細節。」

議案也呼籲中共對病毒的研究和調查保持公開透明；確保中國人民及國際社會可自由、不受約束接收疫情資訊，不受內容審查或社交平台控制；與華府以及美國疾控中心（CDC）合作；與其他國家包括東南亞、非洲、拉丁美洲和其他醫療系統負擔較沉重的地區合作；停止將台灣排除在世衞和國際民航組織等國際機構之外。

美國《美國之音》

正

傻的嗎 美帝已經係獨立國家
又冇支那人身分認同問題 更加冇統獨問題
唔會怕有班政治智慧低下既美國佬搞搞下認左自己做支那人
香港情況完全唔一樣 人地有搞既本錢 港豬冇

美帝咪識玩囉
連登仔真係要學野

連登仔：冇人想知！
邊個紀念佢就係大中華膠！

連登仔好似中國人咁，起晒人底，講過啲咩都3721都唔理就屌，
美國就識玩啦，知道死人係唔會出聲，唔理李文亮以前支持過啲咩，但佢家陣係中國眼中釘就隨地拎件垃圾玩死中國。

爭食人血饅頭

連登仔：民主黨 左膠

識玩

冇錯

只要有利於打低中共，吹捧咩人都冇所謂

美國d議員就醒目

祖國吹雞緊係跟機 李文亮是英雄

老實講，我對李文亮冇咩好感，首先佢唔算告密者，佢一開始都只係同自己親友講，仲叫佢地唔好唱通街，實際上真正嘅告密同害死佢嘅係另有其人，加上佢之前又發表過撐黑警言論，佢絕對唔係咩所謂英雄，根本就係一個徹頭徹尾嘅藍絲

不過如果可以利用佢打擊中共，我又冇乜所謂